<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Projects on Eric Brasil</title><link>https://ericbrasiln.github.io/projects/</link><description>Recent content in Projects on Eric Brasil</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ericbrasiln.github.io/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Completed research projects</title><link>https://ericbrasiln.github.io/projects/completed/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ericbrasiln.github.io/projects/completed/</guid><description>Post-Abolition: meanings, uses and academic publications (2004-2019) Descrição: Esse projeto tem como objetivo caracterizar a produção acadêmica sobre o Pós-Abolição no Brasil entre 2004 e 2019. Buscamos analisar as principais temáticas, recortes cronológicos e espaciais, assim como as instituições de ensino e as revistas acadêmicas que têm produzido e publicado pesquisas sobre esse campo de estudos no Brasil desde a publicação do artigo ?O pós-abolição como problema histórico: Balanços e perspectivas?</description></item><item><title>Research projects in progress</title><link>https://ericbrasiln.github.io/projects/in-progress/</link><pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ericbrasiln.github.io/projects/in-progress/</guid><description>Disinformation ecosystem and computational propaganda in the Telegram app Descrição: Este projeto propõe estabelecer uma estrutura de mapeamento e análise multi-método de redes de extrema -direita no Telegram, onde recentemente observou-se um aumento no fluxo de usuários e na criação de grupos e canais. Visando monitorar possíveis atividades de propaganda computacional e operações coordenadas de influência ao longo dos próximos dois anos, o projeto combina análises computacionais baseadas na abordagem da linguística de corpus (LC) e técnicas de processamento de linguagem natural (NLP) com uma abordagem qualitativa mista de análise de discurso e etnografia online.</description></item></channel></rss>