<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Materiais on Eric Brasil</title>
    <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/</link>
    <description>Recent content in Materiais on Eric Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ericbrasiln.github.io/materiais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Apresentações, oficinas, minicursos, tutoriais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/materiais-oficinas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/materiais-oficinas/</guid>
      <description>Material de apresentações e mesas   Dá pra pesquisar o Caribe do Brasil? Reflexões teórico-metodológicas. Material para a mesa promovida pelo Canal da América - 2020-11-30, 17h.
  Eu, robô? por uma #HistóriaDigital crítica no ensino e formação de professores. Material para a mesa &amp;ldquo;História Pública e ensino de História nas mídias sociais&amp;rdquo; do webnário do Gtep, 09/11/2020.
  Pós-Abolição: pesquisa e esperanças para a história social do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aulas e Cursos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/aulas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/aulas/</guid>
      <description>Sites e apresentações de disciplinas e aulas   Curso: CCLHM0069 - Introdução à História Digital - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2020.1
  Curso: BHUM0004 - Processos coloniais e a construação da modernidade - 2020.1
  Curso: Ferramentas Digitais e a pesquisa em Humanidades - Plex (2020)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Digitais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/ferramentas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/ferramentas/</guid>
      <description>Repositório Digital das Humanidades - REDHBR Acesse aqui a página do REDHBR!
O REDHBR agrega códigos para coleta automatizada de dados referentes à produção intelectual dos principais congressos e eventos das áreas das humanidades no Brasil.
Os scripts, as bases de dados e todos os documentos estão disponíveis e poderão ser baixados com apenas um clique.
pyHDB - Ferramenta heurística para a Hemeroteca Digital Brasileira Acesse aqui a ferramenta
Ferramenta de auxílio metodológico para pesquisa na Hemeroteca Digital Brasileira da Biblioteca Nacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
