<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eric Brasil</title>
    <link>https://ericbrasiln.github.io/</link>
    <description>Recent content on Eric Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Feb 2022 22:44:04 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://ericbrasiln.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novo Site</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/blog/my-first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 22:44:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/blog/my-first-post/</guid>
      <description>Atualização do site pessoal para HUGO com o tema criado por rhazdon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artigos em periódicos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/publicacoes/artigos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/publicacoes/artigos/</guid>
      <description>Veja aqui as principais publicações nos últimos 5 anos.
 BRASIL, E.; NASCIMENTO, L. F. História digital: reflexões a partir da Hemeroteca Digital Brasileira e do uso de CAQDAS na reelaboração da pesquisa histórica. Revista Estudos Históricos, v. 33, n. 69, p. 196–219, 1 jan. 2020. DOI Cordões e Canboulay Bands: Performances negras no Pós Abolição (Rio de Janeiro e Port-of-Spain). Estudos Ibero-Americanos, v. 46, n. 3, p. e33507, 16 dez.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aulas em vídeo</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/falas/video-aulas/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/falas/video-aulas/</guid>
      <description>Curso Introdução à História Digital completo: 
Curso Ferramentas Digitais e a Pesquisa em Humanidades completo. 
Minicurso Uma introdução ao Markdown e suas possibilidades no ensino e divulgação científica   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contatos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/contato/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/contato/</guid>
      <description>E-mails:  ericbrasiln@protonmail.com profericbrasil@unilab.edu.br  Linktree Lattes - Orcid - ResearchGate - Academia.edu - GitHub - Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Currículo Resumido</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/cv/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/cv/</guid>
      <description>Professor e coordenador (2019-2020) do curso de licenciatura em História e professor do Bacharelado Interdisciplinar em Humanidades da UNILAB (Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-brasileira), campus dos Malês, BA.
Autor do livro A Corte em Festa: experiências negras em carnavais do Rio de Janeiro (1879-1888) (Editora Prismas, 2016).
Doutor (2016) e Mestre (2011) pelo Programa de Pós­-Graduação em História Social da Universidade Federal Fluminense.
Vencedor do primeiro e segundo lugares no Concurso de Monografias Silvio Romero de 2011 e 2020 respectivamente, promovido pelo Centro Nacional de Folclore e Cultura Popular.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livros publicados, organizados e capítulos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/publicacoes/livros/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/publicacoes/livros/</guid>
      <description>Veja aqui as principais publicações nos últimos 5 anos.
 ABREU, M.; BRASIL, E. Toward a History of Carnival. In: Oxford Research Encyclopedia of Latin American History. Oxford University Press, 2020. ABREU, M.; XAVIER, G.; MONTEIRO, L.; BRASIL, E (orgs). Cultura negra: trajetórias e lutas de intelectuais negros. Niterói: EdUFF, 2018. v. 2 ABREU, M.; XAVIER, G.; MONTEIRO, L.; BRASIL, E (orgs). Cultura negra: festas, carnavais e patrimônios negros. Niterói: EdUFF, 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mesas</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/falas/mesas/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/falas/mesas/</guid>
      <description>2021 SESSÃO ESPECIAL – História Digital - 7ª JORNADA DE PESQUISADORES DA FBN   Web Scraping e a construção de datasets para a pesquisa histórica na era digital: aspectos técnicos, metodológicos e epistemológicos No simpósio temático - História, Arquivos e Arquivamento na era digital, do IIIEPTH
 Fala a partir de 41 minutos e 14 segundos
 
2020 Quem tem medo dos métodos digitais de pesquisa?. Congresso Virtual UFBA 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa concluídos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/projetos/concluidos/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/projetos/concluidos/</guid>
      <description>Pós-Abolição: sentidos, usos e produção acadêmica (2004-2019) Descrição: Esse projeto tem como objetivo caracterizar a produção acadêmica sobre o Pós-Abolição no Brasil entre 2004 e 2019. Buscamos analisar as principais temáticas, recortes cronológicos e espaciais, assim como as instituições de ensino e as revistas acadêmicas que têm produzido e publicado pesquisas sobre esse campo de estudos no Brasil desde a publicação do artigo ?O pós-abolição como problema histórico: Balanços e perspectivas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa em andamento</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/projetos/em-andamento/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/projetos/em-andamento/</guid>
      <description>História Digital: acervos e ferramentas digitais para pesquisa e ensino Descrição: O projeto &amp;lsquo;História Digital: acervos e ferramentas digitais para pesquisa e ensino&amp;rsquo; pretende promover o debate sobre os impactos teórico-metodológicos para o ofício do historiador e do professor de história gerado pelo avanço irrefreável tanto dos acervos digitais de fontes primárias quanto das ferramentas digitais para pesquisa, escrita e ensino da disciplina. Buscamos elaborar acervos de repositórios de fontes digitais on-line disponíveis para pesquisa e refletir sobre suas implicações para História e seu ensino no Brasil, mais especificamente no curso de licenciatura em História na Unilab, campus dos Malês.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apresentações, oficinas, minicursos, tutoriais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/materiais-oficinas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/materiais-oficinas/</guid>
      <description>Material de apresentações e mesas   Dá pra pesquisar o Caribe do Brasil? Reflexões teórico-metodológicas. Material para a mesa promovida pelo Canal da América - 2020-11-30, 17h.
  Eu, robô? por uma #HistóriaDigital crítica no ensino e formação de professores. Material para a mesa &amp;ldquo;História Pública e ensino de História nas mídias sociais&amp;rdquo; do webnário do Gtep, 09/11/2020.
  Pós-Abolição: pesquisa e esperanças para a história social do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aulas e Cursos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/aulas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/aulas/</guid>
      <description>Sites e apresentações de disciplinas e aulas   Curso: CCLHM0069 - Introdução à História Digital - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2020.1
  Curso: BHUM0004 - Processos coloniais e a construação da modernidade - 2020.1
  Curso: Ferramentas Digitais e a pesquisa em Humanidades - Plex (2020)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Digitais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/materiais/ferramentas/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/materiais/ferramentas/</guid>
      <description>Repositório Digital das Humanidades - REDHBR Acesse aqui a página do REDHBR!
O REDHBR agrega códigos para coleta automatizada de dados referentes à produção intelectual dos principais congressos e eventos das áreas das humanidades no Brasil.
Os scripts, as bases de dados e todos os documentos estão disponíveis e poderão ser baixados com apenas um clique.
pyHDB - Ferramenta heurística para a Hemeroteca Digital Brasileira Acesse aqui a ferramenta
Ferramenta de auxílio metodológico para pesquisa na Hemeroteca Digital Brasileira da Biblioteca Nacional.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
