<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Eric Brasil</title>
    <link>http://localhost:1313/pt-br/</link>
    <description>Recent content on Eric Brasil</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Artigos em periódicos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/publications/articles/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/publications/articles/</guid>
      <description>Veja aqui as principais publicações nos últimos anos. Git como ferramenta metodológica em projetos de História (parte 1), Programming Historian em português 3 (2023), https://doi.org/10.46430/phpt0045. pyHDB - Ferramenta Heurística para a Hemeroteca Digital Brasileira: utilizando técnicas de web scraping para a pesquisa em História. História da Historiografia: International Journal of Theory and History of Historiography, Ouro Preto, v. 15, n. 40, p. 186–217, 2022. DOI The Caribbean Struggle for Freedom - Freedom Roots: Histories from the Caribbean.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Currículo Resumido</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/cv/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/cv/</guid>
      <description>Professor do curso de História e do Bacharelado Interdisciplinar em Humanidades do Instituto de Humanidades e Letras da Universidade da Integração Internacional da Lusofonia Afro-Brasileira (UNILAB), campus Malês, Bahia (2017 - Atual).&#xA;Professor do Mestrado Interdisciplinar em Humanidades Digitais da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (PPGIHD-UFRRJ).&#xA;Coordenador do curso de História da mesma universidade nos anos de 2019 e 2020.&#xA;Investigador Visitante no Laboratório de Humanidades Digitais, IHC, FSCH-NOVA, Lisbon, Portugal (2022 - 2023).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ferramentas Digitais</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/teaching/tools/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/teaching/tools/</guid>
      <description>Repositório Digital das Humanidades - REDHBR Acesse aqui a página do REDHBR!&#xA;O REDHBR agrega códigos para coleta automatizada de dados referentes à produção intelectual dos principais congressos e eventos das áreas das humanidades no Brasil.&#xA;Os scripts, as bases de dados e todos os documentos estão disponíveis e poderão ser baixados com apenas um clique.&#xA;pyHDB - Ferramenta heurística para a Hemeroteca Digital Brasileira Acesse aqui a ferramenta&#xA;Ferramenta de auxílio metodológico para pesquisa na Hemeroteca Digital Brasileira da Biblioteca Nacional.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apresentações, oficinas, minicursos, tutoriais</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/teaching/materials/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/teaching/materials/</guid>
      <description>Material de apresentações, mesas e palestras Criação, manutenção e divulgação de projetos de História em meios digitais: git, GitHub e o Programming Historian. Material para o Webinar LHUD - FGV/CPDOC. DOI&#xA;Hemeroteca Digital Brasileira e a pesquisa histórica: reflexões sobre teoria e prática. Material para o curso e-história da Educação da UFRN. DOI&#xA;Dá pra pesquisar o Caribe do Brasil? Reflexões teórico-metodológicas. Material para a mesa promovida pelo Canal da América - 2020-11-30, 17h.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aulas e Cursos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/teaching/courses/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/teaching/courses/</guid>
      <description>Sites e apresentações de disciplinas e aulas Curso: CCLHM0069 - Introdução à História Digital - 2021.1&#xA;Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2021.1&#xA;Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2020.1&#xA;Curso: BHUM0004 - Processos coloniais e a construação da modernidade - 2020.1&#xA;Curso: Ferramentas Digitais e a pesquisa em Humanidades - Plex (2020)&#xA;Aula: Revolução Mexicana&#xA;Aula: Revolução Cubana</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contatos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/contact/</guid>
      <description>Entre em contato Enviar E-mails: ericbrasiln@proton.me profericbrasil@unilab.edu.br Linktree Lattes - Orcid - ResearchGate - Academia.edu - GitHub - Twitter - Mastodon</description>
    </item>
    <item>
      <title>Livros publicados, organizados e capítulos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/publications/books/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/publications/books/</guid>
      <description>Veja aqui as principais publicações nos últimos anos. BRASIL, E.; NASCIMENTO, L. F. A ferramenta de busca da Hemeroteca Digital da Brasileira e o ofício do historiador: reflexões para a história digital. In: Nicodemo; Rota; Marino (orgs.). Caminhos da História Digital no Brasil. 1ed. Vitória, ES: Editora Milflores, 2022, p. 209-252. BRASIL, Eric; NASCIMENTO, Leonardo. Por uma História Social Digital: o uso do CAQDAS na pesquisa e escrita da Históra. In: BARROS, José D’Assunção (Org.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mesas e Palestras</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/talks/lectures/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/talks/lectures/</guid>
      <description>2022 Criação, manutenção e divulgação de projetos de História em meios digitais: git, GitHub e o Programming Historian. Webinar LHUD - FGV/CPDOC&#xA;DOI&#xA;Hemeroteca Digital Brasileira e a pesquisa histórica: reflexões sobre teoria e prática. Curso e-história da Educação da UFRN&#xA;DOI&#xA;2021 SESSÃO ESPECIAL – História Digital - 7ª JORNADA DE PESQUISADORES DA FBN Web Scraping e a construção de datasets para a pesquisa histórica na era digital: aspectos técnicos, metodológicos e epistemológicos No simpósio temático - História, Arquivos e Arquivamento na era digital, do IIIEPTH</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aulas em vídeo</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/talks/video-lessons/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/talks/video-lessons/</guid>
      <description>Curso &amp;lsquo;Introdução à História Digital&amp;rsquo; completo: Curso &amp;lsquo;Ferramentas Digitais e a Pesquisa em Humanidades&amp;rsquo; completo. Minicurso &amp;lsquo;Uma introdução ao Markdown e suas possibilidades no ensino e divulgação científica&amp;rsquo; </description>
    </item>
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa concluídos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/projects/completed/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/projects/completed/</guid>
      <description>Métodos, ferramentas e repositórios digitais em português: um framework para a pesquisa em periódicos digitalizados Summary: O objetivo do projeto é analisar a operação historiográfica relacionada ao processo de selecionar, recolher e organizar fontes primárias por meio de ferramentas e dados digitais. Terá como foco repositórios e interfaces gráficas que permitem o acesso a periódicos da imprensa de língua portuguesa digitalizados, com destaque para a Hemeroteca Digital Brasileira e a coleção de periódicos da Biblioteca Nacional Digital de Portugal.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa em andamento</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/projects/in-progress/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/projects/in-progress/</guid>
      <description>Ecossistema de desinformação e propaganda computacional no aplicativo Telegram Descrição: Este projeto propõe estabelecer uma estrutura de mapeamento e análise multi-método de redes de extrema -direita no Telegram, onde recentemente observou-se um aumento no fluxo de usuários e na criação de grupos e canais. Visando monitorar possíveis atividades de propaganda computacional e operações coordenadas de influência ao longo dos próximos dois anos, o projeto combina análises computacionais baseadas na abordagem da linguística de corpus (LC) e técnicas de processamento de linguagem natural (NLP) com uma abordagem qualitativa mista de análise de discurso e etnografia online.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
