<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Teachings on Eric Brasil</title>
    <link>https://ericbrasiln.github.io/teaching/</link>
    <description>Recent content in Teachings on Eric Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ericbrasiln.github.io/teaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Classes and Courses / Aulas e Cursos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/teaching/courses/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/teaching/courses/</guid>
      <description>Sites e apresentações de disciplinas e aulas   Curso: CCLHM0069 - Introdução à História Digital - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2021.1
  Curso: CCLHM0057 - História da América: colonização e resistência - 2020.1
  Curso: BHUM0004 - Processos coloniais e a construação da modernidade - 2020.1
  Curso: Ferramentas Digitais e a pesquisa em Humanidades - Plex (2020)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital Tools / Ferramentas Digitais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/teaching/tools/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/teaching/tools/</guid>
      <description>Repositório Digital das Humanidades - REDHBR Acesse aqui a página do REDHBR!
O REDHBR agrega códigos para coleta automatizada de dados referentes à produção intelectual dos principais congressos e eventos das áreas das humanidades no Brasil.
Os scripts, as bases de dados e todos os documentos estão disponíveis e poderão ser baixados com apenas um clique.
pyHDB - Ferramenta heurística para a Hemeroteca Digital Brasileira Acesse aqui a ferramenta
Ferramenta de auxílio metodológico para pesquisa na Hemeroteca Digital Brasileira da Biblioteca Nacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentations, workshops, tutorials / Apresentações, oficinas, minicursos, tutoriais</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/teaching/materials/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/teaching/materials/</guid>
      <description>Material de apresentações, mesas e palestras   Criação, manutenção e divulgação de projetos de História em meios digitais: git, GitHub e o Programming Historian. Material para o Webinar LHUD - FGV/CPDOC. DOI
  Hemeroteca Digital Brasileira e a pesquisa histórica: reflexões sobre teoria e prática. Material para o curso e-história da Educação da UFRN. DOI
  Dá pra pesquisar o Caribe do Brasil? Reflexões teórico-metodológicas. Material para a mesa promovida pelo Canal da América - 2020-11-30, 17h.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
