<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on Eric Brasil</title>
    <link>https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/</link>
    <description>Recent content in Projects on Eric Brasil</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa concluídos</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/completed/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/completed/</guid>
      <description>Manutenção, criação e publicação de projetos de história digital: o caso do Programming Historian. Descrição: Este projeto visa analisar as diretrizes, estrutura e fluxo de trabalho do Programming Historian, tanto no site quanto nos repositórios GitHub da organização. Como resultado, serão produzidos relatórios sobre o estado atual da arquitetura técnica do PH e sua documentação, bem como um conjunto de recomendações para correção de erros e algumas melhorias, principalmente na versão em português, e uma lição original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projetos de pesquisa em andamento</title>
      <link>https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/in-progress/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ericbrasiln.github.io/pt-br/projects/in-progress/</guid>
      <description>Métodos, ferramentas e repositórios digitais em português: um framework para a pesquisa em periódicos digitalizados Descrição: O objetivo do projeto é analisar a operação historiográfica relacionada ao processo de selecionar, recolher e organizar fontes primárias por meio de ferramentas e dados digitais. Terá como foco repositórios e interfaces gráficas que permitem o acesso a periódicos da imprensa de língua portuguesa digitalizados, com destaque para a Hemeroteca Digital Brasileira e a coleção de periódicos da Biblioteca Nacional Digital de Portugal.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
